\section{Käsekuchen}
Stimmen aus dem Netz:\autocite{blondeangel_2008}

\textit{Total lecker. Der verdient seinen Namen. Wird es sicher oft geben.} -- Heike

\textit{Ja, echt seeehr lecker\dots MMMMMMH} -- ononsren

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{recipe}[rec:cheesecake]{Der beste Käsekuchen der Welt}{\SI{26}{\centi\meter} Springform}{1\fr12 h}
    \ing[200]{g}{Mehl}
    \ing[75]{g}{Zucker}
    \ing[75]{g}{Margarine}
    \ing[1]{}{Ei}
    \ing[\fr12]{Beutel}{Backpulver}
    Die Zutaten für den Knetteig in eine Schüssel geben, rasch zusammenkneten und zur Seite stellen.

    \ing[125]{g}{Margarine}
    \ing[225]{g}{Zucker}
    \ing[500]{g}{Quark}
    \ing[200]{g}{saure Sahne}
    \ing[200]{g}{süße Sahne}
    \ing[1]{Beutel}{Vanillezucker}
    \ing[1]{Beutel}{Vanillepuddingpulver}
    \ing[3]{}{Eier}
    Für die Füllung Margarine, Zucker, Vanillezucker, Puddingpulver und Eier in einer Schüssel verrühren. Dann den Quark und die saure Sahne untermischen. Die süße Sahne steif schlagen und unterheben.

    \freeform Den Backofen auf \SI{180}{\celsius} Ober-/Unterhitze vorheizen.

    \ing[ ]{}{Margarine}
    Den Knetteig in einer gefetteten \SI{26}{\centi\meter} Springform auslegen, etwa \SIrange{2}{3}{\centi\meter} am Rand hochziehen. Nun die Füllung in die Form geben, glatt streichen und im heißen Backofen \SI{1}{\hour} backen.

    \freeform Achtung: Den Kuchen erst nach dem völligen Erkalten aus der Form nehmen, da unmittelbar nach dem Herausnehmen aus dem Backofen die Konsistenz der Quarkmasse noch zu weich ist.

    \freeform\hrulefill
\end{recipe}
